%!TEX root = ../document.tex
\chapter{Konzept}
\label{sec:Konzept}

\section{Ziele}
\label{sec:Ziele}
Das Ziel für die Funktionen FSFS-1031a und FSFS-1031b ist es, diese in den FIT Standard Templates nachzubilden. Die Grundfunktionalität soll dabei den ursprünglichen Funktionen aus dem Kundenprojekt entsprechen. Allerdings gibt es einige Aspekte, die dabei beachtet werden müssen, da die Struktur der Templates sich von der des Kundenprojektes teilweise unterscheidet. Dem entsprechend müssen diese Unterschiede identifiziert werden, um die Funktionen für eine erfolgreiche Integration in die Templates geeignet anzupassen. Außerdem ist darauf zu achten, dass es sich bei den Templates um Standardfunktionen handelt, die als Basis für neue Kundenprojekte genutzt werden. Demzufolge müssen die Funktionen auf ihre Allgemeingültigkeit geprüft und eventuell enthaltene, kundenspezifische Aspekte entfernt werden, um dem Zweck als Standardfunktion in den Templates zu genügen.\newline
\newline
Bei beiden Funktionen ist aufgrund dieses Anspruchs eine Reduzierung vorzunehmen. Das Bearbeiten, Löschen und Neuerstellen von Datensätzen ist eine kundenspezifische Funktionalität, die für die Integration der Funktionen in die Standard Templates entfällt. Damit werden die Funktionen FSFS-1031a und FSFS-1031b auf das Anzeigen der Mitarbeiteranmeldungen bzw. der Statuswechsel reduziert.\newline
\newline
Ein solche Reduzierung muss für die Funktion FSFS-1032 nicht vorgenommen werden, da es sich hierbei um eine Funktion handelt, die bereits in den Templates enthalten ist. Vielmehr muss die vorhandene Funktion um eine zusätzliche Funktionalität erweitert werden. Dabei handelt es sich, wie in Kapitel \ref{sec:Anforderungen Funktion1032} beschrieben, um die Verifizierung des Benutzers mit Hilfe eines Scanners am Werker-Terminal, der den Mitarbeiterausweis einliest.\newline
\newline
Die benötigte Information ist hierbei die Identifikationsnummer des Ausweises. Diese ist als Attribut ``IDCARD\_NO'' dem Benutzer hinterlegt. Die zu implementierende Prüfung ist dabei die Tatsache, ob die Ausweisnummer gültig ist. Das heißt es muss festgestellt werden, ob der Nummer auch ein Benutzer hinterlegt ist. Dazu muss eine Suche stattfinden, die anhand der Nummer den passenden Benutzer als Ergebnis zurückliefert. Wurde der zur Ausweisnummer zugehörige Benutzer gefunden, so ist die Verifizierung erfolgreich. Hat die Suche keinen Treffer ergeben, schlägt die Verifizierung fehl.\newline
\newline
Dem Benutzer soll in beiden Fällen eine entsprechende Meldung im Dashboard angezeigt werden, um ihn darüber zu informieren, ob seine Aktion durchgeführt wird oder nicht. Denn nur wenn der Benutzer sich erfolgreich verifiziert wird die Nachqualifizierung der Statuswechsel, was die Kernaufgabe der Funktion FSFS-1032 ist, in das System übernommen.

\section{Datenmodell der Templates}
\label{sec:Datenmodell Templates}

Im Folgenden wird das Datenmodell der Templates betrachtet und ein Vergleich zum Datenmodell des Kundenprojekts (siehe Abbildung \ref{fig:ERM_Kunde}) gezogen. Daraus ergeben sich die Vorgehensweisen für den Rückfluss der Funktion in die Templates.\newline
\newline
Das \ac{erm}, welches das Datenmodell der FIT Templates veranschaulicht, ist in Abbildung \ref{fig:ERM_Templates} dargestellt. Auch hier sind aus Gründen der Übersichtlichkeit und zum besseren Verständnis Entitäten und Attribute weggelassen worden, die für den Anwendungsfall nicht verwendet werden.
\begin{figure}[htbp]
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/ERM_Templates.pdf}
	\caption{ER-Modell der Templates}
	\label{fig:ERM_Templates}
\end{figure}
\newpage
Beim Vergleich der beiden Datenmodelle fällt zunächst auf, dass einige Entitäten im Kundenprojekt existieren, die in den Templates nicht vorhanden sind. Der Grund dafür ist einfach, dass es sich hierbei um \acp{mdo} handelt, die zusätzlich für das Kundenprojekt angelegt wurden, um kundenspezifische Fertigungsdaten zu speichern. Diese \acp{mdo} sind ``OpInterruptLog'' und ``CapacityInterruptLog''. Man erkennt, dass beide \acp{mdo} zum Protokollieren von Unterbrechungen bei Auftrags-, bzw. Maschinenvorgängen dienen. Das heißt sobald ein Auftrag unterbrochen wird, erfolgt ein Eintrag in das \ac{mdo} ``OpInterruptLog''. Dabei werden die Informationen zur Unterbrechung, wie die Kategorie oder der Unterbrechungsgrund, festgehalten und mit einer global eindeutigen Identifikationsnummer versehen, der \ac{guid}. Bei der Unterbrechung eines Produktionsvorgang auf einer Maschine verhält es sich analog mit dem \ac{mdo} ``CapacityInterruptLog''. Diese Informationen werden für die Templates allerdings nicht benötigt, wodurch es keinen Bedarf für die beiden \acp{mdo} gibt und diese somit wegfallen.\newline
\newline
Des Weiteren ist beim Vergleich der beiden Datenmodelle zu bemerken, dass das Attribut ``SHIFT'', also die Schicht, in den protokollierenden \acp{mdo} des Kundenprojektes auftaucht. Bei den Templates hingegen ist dieses Attribut in den entsprechenden \ac{mdo} nicht aufzufinden, da hier auf den Aspekt der Allgemeingültigkeit geachtet werden muss. Das Kundenunternehmen arbeitet mit einem Schichtmodell, um seine Produktionsabläufe zu regeln und die Mitarbeiterkapazitäten für den durchgängigen Produktionsbetrieb einzuteilen. Dies ist ein häufig verwendetes Instrument in der Fertigungsindustrie, allerdings gibt es natürlich auch Unternehmen, die auf ein anderes System als das Schichtmodell setzen. Außerdem variieren die einzelnen Schichtmodelle je nach Unternehmen stark, z.B. die Anzahl, Dauer und Anfangszeiten der einzelnen Schichten. Eine Standardimplementierung für ein Schichtsystem als Arbeitsgestaltung ist daher nicht sehr sinnvoll, da die Abweichungen für ein Kundenunternehmen zu groß wären. Aufgrund dessen ist ein Schichtmodell kein fester Bestandteil der Standard Templates, sondern wird für jedes Kundenprojekt speziell den jeweiligen Anforderungen gemäß implementiert.
\newpage
Ein weiterer signifikanter Unterschied in den Datenmodellen sind die Attribute ``LOG\_\-ON\_\-DT\_\-ORIGINAL'' und ``LOG\_OFF\_DT\_ORIGINAL'' bei dem \ac{mdo} ``UserWorkplaceLog'', sowie das Attribut ``LOG\_DT\_ORIGINAL'' des \ac{mdo} ``OperationLog''. Diese Attribute sind ebenfalls nur im Kundenprojekt enthalten und nicht in den Standard Templates. Verwendet werden die Attribute in den hier behandelten Funktionen FSFS-1031a und FSFS-1031b beim Ändern der Zeitstempel. Wenn die Anmelde- oder Abmeldezeit am Arbeitsplatz von einem Benutzer nachträglich geändert wird, so überschreibt er damit den Wert des Attributs ``LOG\_ON\_DT'' bzw. ``LOG\_OFF\_DT''. Allerdings ist in den Attributen ``LOG\_ON\_DT\_ORIGINAL'' und ``LOG\_\-OFF\_\-DT\_\-ORIGINAL'' immer der ursprüngliche Zeitstempel weiterhin gespeichert. Damit wird die Nachvollziehbarkeit für den Mitarbeiter und seinen Vorgesetzten gewährleistet. Das Ändern der Zeitstempel ist allerdings keine für die Templates vorgesehene Funktionalität. Dem entsprechend gibt es insofern keine Komplikation mit dem Datenmodell.

\section{Vorgehensweisen}
\label{sec:Vorgehensweisen}
Die prinzipielle Vorgehensweise beim Rückfluss der Funktionen aus den Kundenprojekten in die Standard Templates ist es, alle Bestandteile der Funktionen in die Templates zu übernehmen. Einige dieser Komponenten können mit Hilfe der Werkzeuge von \ac{mii} erhalten und transferiert werden, während bei anderen eine Neuerstellung die sinnvollste Vorgehensweise ist.\newline
\newline
Die im vorherigen Kapitel beschriebenen Unterschiede in den beiden jeweiligen Datenmodellen müssen bei der Integration der Funktionen FSFS-1031a und FSFS-1031b berücksichtigt werden. Allerdings sollen nicht die \acp{mdo} der Templates selbst geändert werden, sondern vielmehr gilt es die \ac{mdo} Queries, die auf die \acp{mdo} zugreifen, anzupassen. Bei \ac{mdo} Queries handelt es sich um MII-Objekte, die als Abfrageelemente für die \acp{mdo} fungieren. Ein \ac{mdo} Query kann verschiedene Arten der Datenbehandlung verkörpern, welche die \ac{crud}-Funktionen abdecken.\newline
\newpage
\begin{figure}[htbp]
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/MDOkonfig_Screenshot.png}
	\caption{Konfiguration eines MDO Query (Screenshot)}
	\label{fig:MDOkonfig_Screenshot}
\end{figure}
Jede Art von \ac{mdo} Query ist gleich aufgebaut (siehe Abbildung \ref{fig:MDOkonfig_Screenshot}). Zuerst ist der Pfad zur Datenquelle anzugeben, sprich das \ac{mdo}, auf dessen Daten zugegriffen werden soll. Mit Hilfe des Modus wird die Art des \ac{mdo} Query ausgewählt. Die wichtigsten sind ``Select'', ``Insert'', ``Update'', ``Delete'' und ``Join''. Neben weiteren Konfigurationsmöglichkeiten, auf die nicht näher eingegangen wird, können für ein \ac{mdo} Query auch Eingabeparameter definiert werden. Hierfür kann der Standardwert, eine Beschreibung und der Datentyp des Parameters angegeben werden. Anhand seiner Position hat jeder Parameter zudem eine Nummer, wodurch der Zugriff auf ihn ermöglicht wird, z.B. ``Param.1'' für den ersten Parameter in der Liste. Der wichtigste Teil des \ac{mdo} Query mit dem die Datenbehandlung definiert wird, ist von der Art des jeweiligen \ac{mdo} Query abhängig und wird im folgenden Abschnitt im Einzelnen beschrieben.\newline
\newline
Ein Select Query dient zum reinen Abfragen von Daten aus einem \ac{mdo}. Es liefert eine Menge von Datensätzen zurück und bietet dem Entwickler dabei viele Möglichkeiten ein für den Verwendungszweck optimal passendes Ergebnis zu erhalten. Es können entweder alle Attribute des \ac{mdo} selektiert oder eine Eingrenzung auf bestimmte Attribute getroffen werden, die zur Weiterverarbeitung benötigt werden. Dazu müssen die gewünschten Attribute in das entsprechende Feld eingetragen werden. Sollen alle Attribute des \ac{mdo} selektiert werden, so ist dies mit einem * auszudrücken.\newline
\newline
Zudem ist es möglich mit Hilfe von Filterausdrücken die Datensätze, die als Ergebnis zurückgeliefert werden, einzuschränken. Diese Filterausdrücke sind Formeln, die durch die Verwendung der Attributnamen und Eingabeparameter in Kombination mit mathematischen und logischen Operatoren gebildet werden. Dadurch werden nur diejenigen Datensätze als Ergebnis zurückgeliefert, die die Formel erfüllen. Werden z.B. nur Datensätze von Aufträgen benötigt, deren Erstelldatum im aktuellen Monat liegt, so kann dies mittels eines entsprechenden Filterausdrucks für das Select Query erreicht werden.\newline
\newline
Weitere Möglichkeiten zur Anpassung des Ergebnis eines Select Querys sind Sortierausdrücke. Diese ermöglichen es eines oder mehrere Attribute des \ac{mdo} auszuwählen, um nach diesem eine Sortierung der Ergebnisdatensätze vorzunehmen. Dabei kann die Sortierweise, also aufsteigend oder absteigend, angegeben werden. Bei der Sortierung nach mehreren Attributen ist zudem zu beachten, dass sich die Priorität aus der Reihenfolge der angegebenen Attribute ergibt. Das heißt das zuerst genannte Attribut ist auch das, nach welchem zuerst sortiert wird. Genauso verhält es sich bei Gruppierungsausdrücken, mit denen die Datensätze nach einem oder mehreren Attributen gruppiert werden können. Das Beispiel eines Select Query ist in Abbildung \ref{fig:MDOexample_Screenshot} zu sehen.\newline
\newpage
\begin{figure}[htbp]
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/MDOexample_Screenshot.png}
	\caption{Beispiel eines MDO Select Query (Screenshot)}
	\label{fig:MDOexample_Screenshot}
\end{figure}
Ein Update Query ermöglicht das Aktualisieren von Datensätzen eines \ac{mdo}. So wie beim Select Query können entweder alle oder nur bestimmte Attribute ausgewählt werden, welche aktualisiert werden sollen. Um nur die gewünschten Datensätze zu aktualisieren, kann wieder ein Filterausdruck erstellt werden. Mit einem Delete Query ist es möglich Datensätze aus einem \ac{mdo} zu löschen. Dazu ist lediglich ein Filterausdruck nötig, mit dem die zu löschenden Datensätze bestimmt werden können. Die Auswahl von Attributen muss hier nicht getroffen werden, da ein Datensatz immer vollständig gelöscht wird. Genauso einfach ist ein Insert Query aufgebaut. Mit diesem können neue Datensätze in ein \ac{mdo} eingefügt werden. Hier ist kein Filterausdruck nötig, da vorhandene Datensätze in diesem Kontext keine Rolle spielen. Allerdings ist es bei dem Insert Query wiederum möglich, eine Auswahl von Attributen zu treffen. Dadurch sind nicht ausgewählte Attribute keine Eingabeparameter für den Aufruf des Insert Query. So muss beim Aufruf nicht für jedes Attribut ein Wert als Parameter mitgegeben werden. Soll ein Attribut des neu zu erstellenden Datensatzes beispielsweise keinen Wert oder den Standard Wert annehmen, so kann es im Insert Query einfach nicht ausgewählt werden.\newline
\newline
Etwas komplexer ist das Join Query. Es wird benutzt, um die Datensätze von zwei oder mehr verschiedenen \acp{mdo} miteinander zu verbinden und diese zu selektieren. Ein zusammengesetzter Datensatz hat dabei alle Attribute der verbundenen \acp{mdo}. Ein solcher Verbund macht vor allem Sinn, wenn die zu verknüpfenden \acp{mdo} einen semantischen Zusammenhang haben. Wenn z.B. die Daten aller Arbeitsplätze mit den jeweils zugehörigen Kapazitäten benötigt werden, ist dies mit einem Join Query zu lösen. Das Resultat eines Join Querys ist eine Datenmenge, die aus den zusammengesetzten Datensätzen der verknüpften \acp{mdo} besteht. Wie die Datensätze dabei gebildet werden, wird durch eine Verbundbedingung definiert. Diese Bedingung besteht aus jeweils zwei semantisch gleichen Attributen der zu verknüpfenden \acp{mdo}, über die der Verbund durchgeführt wird. Mit Hilfe eines Operators wird bestimmt, ob die Werte der Verbundattribute entweder gleich oder z.B. das erste größer als das zweite sein muss. Es gibt zwei Arten, wie der Verbund der \acp{mdo} durchgeführt wird. Die erste ist der ``inner join'', dessen Resultat sich nur aus den Datensätzen zusammensetzt, bei denen die Verbundbedingung erfüllt ist. Mit der zweiten Verbundart, dem ``left outer join'' werden zusätzlich zu den Datensätzen, die die Verbundbedingung erfüllen, alle restlichen Datensätze des linken \ac{mdo} aufgenommen, auch wenn diese keine Übereinstimmung mit dem rechten \ac{mdo} haben.  Die Attribute vom rechten \ac{mdo} erhalten in diesem Fall den Wert ``null''. In dem oben genannten Beispiel, das ein Verbund aller Arbeitsplätze mit den zugehörigen Kapazitäten beschreibt, könnte die Verbundart ein left outer join sein, wobei das linke \ac{mdo} die Arbeitsplätze sind. Die Verbundbedingung dazu könnte lauten ``Workplaces.ID = Capacities.ARBID''. Das Resultat wäre eine Datenmenge mit allen Datensätzen des \ac{mdo} ``Workplaces'', welche um die Attribute des \ac{mdo} ``Capacities'' ergänzt sind. Zusätzlich bietet ein Join Query dieselben Möglichkeiten wie ein Select Query zum Selektieren der gebildeten Datensätze. Auch hier kann das Resultat durch das Eingrenzen der Attribute und mit Hilfe von Filter-, Sortier- und Gruppierungsausdrücken angepasst werden.\newline
\newline
Die Problemstellungen bei der Integration der \ac{mdo} Queries ergeben sich aus den Unterschieden der Datenmodelle. Infolge dessen, müssen die \ac{mdo} Queries so angepasst werden, dass die Datenabfragen- und manipulationen mit den \acp{mdo} der Templates kompatibel sind und weiterhin ihren Zweck erfüllen.\newline
\newline
Außer den \ac{mdo} Queries müssen auch die Transaktionen in die Templates integriert werden. 
Diese dienen zum Implementieren der Geschäftslogik und sind der komplexeste Teil der Funktionen. Daher ist der Mehrwert einer Erhaltung hier am größten.\newline
\newline
Die MII Workbench bietet die Möglichkeit Transaktionen als Datei auf die Festplatte zu exportieren. Anschließend ist es möglich diese Datei in einem beliebigen Projekt wieder zu importieren. Es spielt dabei auch keine Rolle auf welchem System das Projekt läuft. Mit Hilfe dieser Technik des Exportierens und Importierens lässt sich der Erhalt und Transfer der Transaktion vom Kundenprojekt in die Templates realisieren. Damit entsteht eine exakte Kopie der für das Kundenprojekt entwickelten Transaktion. Wie jedoch in den Anforderungen in Kapitel \ref{sec:Anforderungsdefinition} beschrieben wurde, sollen die Funktionalitäten für die Templates teilweise abgewandelt werden. Daraus ergeben sich auch für die Transaktionen der Bedarf in ihrer Funktionalität angepasst zu werden. Somit entsteht hier ein Implementierungsaufwand, da die Funktionsbausteine der Transaktion bearbeitet werden müssen.\newline
\newline
Eine importierte Transaktion ist prinzipiell ohne Weiteres lauffähig. Allerdings müssen in den meisten Fällen dennoch Anpassungen vorgenommen werden, da die Pfade zu anderen MII-Objekten nicht automatisch an die Struktur des Projektes angleichen. Solche Pfade sind nämlich wie die Struktur des Projektes selbst aufgebaut und besteht aus den Namen des Projektes, der Unterordner und dem Dateinamen. Ruft eine importierte Transaktion folglich z.B. ein MDO Query oder eine andere Transaktion auf, so ist sie zunächst nicht lauffähig, da der Aufruf über den Dateipfad zu einem Programmfehler führt. Das selbe Problem besteht übrigens auch bei den \ac{mdo} Queries, wobei es sich dort um die Pfad zu den \acp{mdo} handelt.\newline
\newline
Jeder Pfad muss dementsprechend zuerst einzeln geändert werden, da \ac{mii} keine Möglichkeit bietet, für alle Aufrufe von MII-Objekten innerhalb der Transaktion eine gleichzeitige Anpassung vorzunehmen. Jedoch ist es auch möglich die Datei vor dem Importieren in einem beliebigen Schreibprogramm zu öffnen, um die textliche Darstellung der Transaktion zu erhalten. In diesem Text befinden sich auch die einzelnen Dateipfade der Aufrufe. Nutzt man nun die ``Suchen und Ersetzen''-Funktion des Schreibprogrammes kann man zumindest den Teil der Dateipfade, die den Projektnamen darstellen für alle Pfade auf einmal austauschen. Dieses Vorgehen erspart somit wenigstens diesen Teil des Anpassungsaufwands. Allerdings kann sich zusätzlich auch die Ordnerstruktur in den jeweiligen Projekten unterscheiden oder der Speicherort der aufzurufenden MII-Objekte. Dies erfordert eine separate Betrachtung der einzelnen Aufrufelemente einer Transaktion.\newline
\newline
Während die Transaktionen und \acp{mdo}, mitsamt \ac{mdo} Queries, das Backend der MES-Lösung abdecken, wird das Frontend über die Dashboards realisiert. Sie sind ebenfalls Bestandteile der Funktionen und müssen in die Templates integriert werden. Als Werkzeug zum Erstellen und Bearbeiten der Dashboards wird \ac{ssce} verwendet. Im Gegensatz zu den anderen Komponeten bringt eine Erhaltung der Dashboards allerdings keine wirkliche Aufwandsersparnis mit sich, da grundlegende Anpassungen der Struktur kaum möglich sind. Der Aufbau der Dashboards muss bei der Integration in die Templates verändert werden. Der Bearbeitungsbereich für die ausgewählten Datensätze, wie er in den Kapiteln \ref{sec:Anforderungen Funktion FSFS-1031a} und \ref{sec:Anforderungen Funktion FSFS-1031b} beschrieben wird, entfällt aufgrund des Aspektes der Allgemeingültigkeit.\newline
\newline
Entsprechend sind die Dashboards nur noch aus den zwei Bereichen für das Eingeben der Parameter und das Anzeigen der Daten in einer Tabelle aufgebaut. Würde man das Dashboard aus dem Kundenprojekt in die Templates kopieren und dann den mittleren Bereich entfernen, gäbe es große Probleme mit dem Layout. Das liegt daran, dass mit Hilfe von SSCE zwar die Erstellung von Dashboards schnell und einfach möglich ist, das Layout daraufhin allerdings sehr unflexibel ist. Somit wäre der Aufwand im Endeffekt mindestens genauso groß wie die Neuerstellung des Dashboards. Dementsprechend ist die hier gewählte Vorgehensweise bei der Integration in die Templates, die Dashboards komplett neu zu erstellen.\newline
\newline
Nichtsdestotrotz hilft es natürlich sich an den ursprünglichen Dashboards zu orientieren und die einzelnen Elemente nachzubilden. Ebenso verhält es sich mit dem Quellcode, der hinter der Oberfläche liegt. Dieser kann prinzipiell für die Dashboards in den Templates übernommen werden. Hierbei gilt es allerdings darauf zu achten, dass die Funktionalitäten an die Anforderungen angepasst werden. Dem entsprechend entfallen die Funktionen zum Modifizieren der Datensätze, wie sie im Kundenprojekt vorhanden sind. Übernommen werden kann jedoch die Methode, die zur Aktualisierung der Daten im Display Template verwendet wird.\newline
\newline
Hierbei ist lediglich auf die Namensgebung zu achten, da der Entwickler zwar Oberflächenelemente selbst benennen kann, \ac{ssce} aber jeweils einen Suffix anfügt. Damit wird gewährleistet, dass die Namen eindeutig sind. Dieser Suffix ergibt sich aus der Position des Oberflächenelements innerhalb des Rasters, welches das Layout des Dashboards bildet. Im Suffix kommen die Zeilen- und Spaltennummer des Oberflächenelements vor. Da das Layout sich gegenüber dem des ursprünglichen Dashboards ändert, bekommen auch die Oberflächenelemente andere Namen. Diese müssen also im Quellcode angepasst werden.\newline
\newline
Die Vorgehensweise für die Funktion FSFS-1032 unterscheidet sich von den anderen aufgrund dessen, dass es sich hierbei nicht um den Rückfluss aus einem Kundenprojekt in die Templates handelt, sondern um die Erweiterung einer Funktion, die bereits in den Templates existiert. Dementsprechend werden keine Komponenten nachgebildet, sondern alle zur Erfüllung der Anforderungen erforderlichen Arbeitsschritte müssen neu implementiert werden.\newline
\newline
Dazu ist einerseits die Transaktion zu betrachten, welche für das Nachqualifizieren der Statuswechsel aufgerufen wird. Dort muss eine Funktionalität zur Verifizierung vorangestellt werden. Eine Verwendung von bereits bestehenden Transaktionen, die als Hilfsfunktionen dienen, kann an dieser Stelle wieder den Implementierungsaufwand reduzieren. Diese Transaktionen gilt es zunächst zu identifizieren und passend einzubinden, sodass der Zweck den Anforderungen entsprechend erfüllt wird.\newline
\newline
Des Weiteren ist das Resultat der Transaktion, welches später im Frontend ausgewertet wird, an die hinzugefügte Funktionalität anzupassen. Dieses Resultat ist ein \ac{xml}-Dokument, dessen Struktur vom Entwickler selbst definiert wird. Ein solches \ac{xml}-Dokument ist bereits in der Transaktion vorhanden und muss für die neue Funktionalität erweitert werden. Das Ergebnis der Verifizierung muss in geeigneter Weise mit aufgenommen werden, sodass die Auswertung im Frontend stattfinden kann.\newline
\newline
Im Quellcode der Oberfläche ist der Transaktionsaufruf, mitsamt der Auswertung des Resultats bereits vorhanden. Allerdings muss die Prüfung des vom Backend erhaltenen \ac{xml}-Dokuments auf das Ergebnis der Verifizierung ergänzt werden. Es muss herausgefunden werden, ob die Verifizierung erfolgreich war oder nicht, um dem Benutzer eine entsprechende Meldung anzuzeigen. Vom Ergebnis ist außerdem der weitere Ablauf der Funktion abhängig. Bei erfolgreicher Verifizierung werden die Änderungen, die der Benutzer getätigt hat, in das System aufgenommen. Anschließend schließt sich der Dialog, welcher zur Nachqualifizierung der Statuswechsel dient. Schlägt die Verifizierung allerdings fehl, geschieht bis auf die Fehlermeldung nichts. Der Dialog bleibt geöffnet, sodass der Benutzer erneut versuchen kann, sich zu verifizieren.